\documentclass[12pt, a4paper, tocpage=plain]{abnt} % Fonte tamanho 12, papel A4, páginas do sumário sem o p.<número da página>

\usepackage[utf8]{inputenc} % Dá suporte para caracteres especiais como acentos e cedilha
\usepackage[brazil]{babel} % Gera datas e nomes em português com estilo brasileiro
\usepackage{hyperref} % Permite a criação de hyperlink no documento, como os links usados na referência
\usepackage[alf]{abntcite} % Define o estilo de referência bibliográfica
\usepackage{graphicx} % Permite a utilização de imagens no documento
\usepackage[small]{caption} % Define as legendas das figuras com fontes menores do que o texto
\usepackage{pslatex} % Define que o formato da letra será Times New Roman
\usepackage{epigraph} % Permite a criação de epígrafes 
\usepackage{setspace} % Permite a definição de espaçamento entre linhas
\usepackage[top=3cm, left=3cm, right=2cm, bottom=2cm]{geometry} % Define as margens da folha
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{float}

\setcounter{secnumdepth}{3} % Até três subsubsections numeradas
\setcounter{tocdepth}{3} % Até trẽs subsubsections numeradas

\setlength{\parindent}{1.25cm} % Define o recuo da primeira linha dos parágrafos para 1.25 cm

\renewcommand{\ABNTchapterfont}{\bfseries} % Define a fonte do \chapter
\renewcommand{\ABNTchaptersize}{\large} % Define o tamanho da fonte do \chapter
\renewcommand{\ABNTsectionfontsize}{\large} % Define o tamanho da fonte da \section
\renewcommand{\ABNTsubsectionfontsize}{\large} % Define o tamanho da fonte do \subsection
\renewcommand{\ABNTsubsubsectionfontsize}{\large} % Define o tamanho da fonte do \subsubsection
\renewcommand{\ABNTbibliographyname}{REFERÊNCIAS BIBLIOGRÁFICAS} % Modifica o título gerado pelo \bibliographys
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}

\definecolor{editorGray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
\definecolor{editorOcher}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
\definecolor{editorGreen}{rgb}{0, 0.5, 0} % #007C00 -> rgb(0, 124, 0)
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  morekeywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morecomment=[l]//,
  morestring=[b]",
  morestring=[b]'
}

\lstdefinelanguage{HTML5}{
    language=html,
    sensitive=true, 
    alsoletter={<>=-},
    otherkeywords={
    % HTML tags
    <html>, <head>, <title>, </title>, <meta, />, </head>, <body>,
    <canvas, \/canvas>, <script>, </script>, </body>, </html>, <!, html>, <style>, </style>, ><
    },  
    ndkeywords={
    % General
    =,
    % HTML attributes
    charset=, id=, width=, height=,
    % CSS properties
    border:, transform:, -moz-transform:, transition-duration:, transition-property:, transition-timing-function:
    },  
    morecomment=[s]{<!--}{-->},
      tag=[s]
}

\lstset{%
    % Basic design
    backgroundcolor=\color{editorGray},
    basicstyle={\small\ttfamily},   
    frame=l,
    % Line numbers
    xleftmargin={0.75cm},
    numbers=left,
    stepnumber=1,
    firstnumber=1,
    numberfirstline=true,
    % Code design   
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    commentstyle=\color{darkgray}\ttfamily,
    ndkeywordstyle=\color{editorGreen}\bfseries,
    stringstyle=\color{editorOcher},
    % Code
    language=HTML5,
    alsolanguage=JavaScript,
    alsodigit={.:;},
    tabsize=2,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    extendedchars=true,
    breaklines=true,        
    % Support for German umlauts
    literate=%
    {Ö}{{\"O}}1
    {Ä}{{\"A}}1
    {Ü}{{\"U}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ü}{{\"u}}1
    {ä}{{\"a}}1
    {ö}{{\"o}}1
}

\lstdefinelanguage{CSS}{
  morekeywords={accelerator,azimuth,background,background-attachment,
    background-color,background-image,background-position,
    background-position-x,background-position-y,background-repeat,
    behavior,border,border-bottom,border-bottom-color,
    border-bottom-style,border-bottom-width,border-collapse,
    border-color,border-left,border-left-color,border-left-style,
    border-left-width,border-right,border-right-color,
    border-right-style,border-right-width,border-spacing,
    border-style,border-top,border-top-color,border-top-style,
    border-top-width,border-width,bottom,caption-side,clear,
    clip,color,content,counter-increment,counter-reset,cue,
    cue-after,cue-before,cursor,direction,display,elevation,
    empty-cells,filter,float,font,font-family,font-size,
    font-size-adjust,font-stretch,font-style,font-variant,
    font-weight,height,ime-mode,include-source,
    layer-background-color,layer-background-image,layout-flow,
    layout-grid,layout-grid-char,layout-grid-char-spacing,
    layout-grid-line,layout-grid-mode,layout-grid-type,left,
    letter-spacing,line-break,line-height,list-style,
    list-style-image,list-style-position,list-style-type,margin,
    margin-bottom,margin-left,margin-right,margin-top,
    marker-offset,marks,max-height,max-width,min-height,
    min-width,-moz-binding,-moz-border-radius,
    -moz-border-radius-topleft,-moz-border-radius-topright,
    -moz-border-radius-bottomright,-moz-border-radius-bottomleft,
    -moz-border-top-colors,-moz-border-right-colors,
    -moz-border-bottom-colors,-moz-border-left-colors,-moz-opacity,
    -moz-outline,-moz-outline-color,-moz-outline-style,
    -moz-outline-width,-moz-user-focus,-moz-user-input,
    -moz-user-modify,-moz-user-select,orphans,outline,
    outline-color,outline-style,outline-width,overflow,
    overflow-X,overflow-Y,padding,padding-bottom,padding-left,
    padding-right,padding-top,page,page-break-after,
    page-break-before,page-break-inside,pause,pause-after,
    pause-before,pitch,pitch-range,play-during,position,quotes,
    -replace,richness,right,ruby-align,ruby-overhang,
    ruby-position,-set-link-source,size,speak,speak-header,
    speak-numeral,speak-punctuation,speech-rate,stress,
    scrollbar-arrow-color,scrollbar-base-color,
    scrollbar-dark-shadow-color,scrollbar-face-color,
    scrollbar-highlight-color,scrollbar-shadow-color,
    scrollbar-3d-light-color,scrollbar-track-color,table-layout,
    text-align,text-align-last,text-decoration,text-indent,
    text-justify,text-overflow,text-shadow,text-transform,
    text-autospace,text-kashida-space,text-underline-position,top,
    unicode-bidi,-use-link-source,vertical-align,visibility,
    voice-family,volume,white-space,widows,width,word-break,
    word-spacing,word-wrap,writing-mode,z-index,zoom},
  morestring=[s]{:}{;},
  sensitive,
  morecomment=[s]{/*}{*/}
}

\lstloadlanguages{Ruby}

\begin{document} % Começo do TCC
\include{capa} % Cria a capa
\include{capaRuhan} % Cria a capa
\include{rosto} % Cria a folha de rosto
\include{aprovacao} % Cria a folha de aprovação
\include{aprovacaoRuhan} % Cria a folha de aprovação
\include{dedicatoria}  % Cria a folha de dedicatória
\include{agradecimentos} % Cria a folha de agradecimentos
\include{epigrafe} % Cria a epígrafe (onde se coloca um pensamento)
\include{resumo} % Resumo do trabalho
\include{abstract} % Resumo em língua estrangeira
\renewcommand{\listfigurename}{LISTA DE FIGURAS} % Modifica o nome da lista de figuras
\listoffigures % Gera o índice de figuras
\renewcommand{\lstlistlistingname}{LISTA DE CÓDIGOS} % Modifica o nome da lista de Códigos
\lstlistoflistings % Gera o índice de códigos
\renewcommand{\contentsname}{SUMÁRIO} % Modifica o nome do sumário
\tableofcontents % Gera o sumário
\onehalfspacing % Define o espaçamento de 1.5cm entre linhas
\include{cap1} % Cria o capítulo 1
\include{cap2} % Cria o capítulo 2 
\include{cap3} % Cria o capítulo 3
\include{cap4} % Cria o capítulo 4
\include{cap5} % Cria o capítulo 5
\bibliography{referencia} % Gera as referências bibliográficas
\end{document} % Fim do TCC